單日145宗再創新高「或幾何級爆升」 張竹君冀僱主助隔離病人

節錄

單日145宗再創新高「或幾何級爆升」
張竹君冀僱主助隔離病人

【武肺再爆發】

【本報訊】武漢肺炎持續失控，本港連續六日確診宗數破百，昨日更創新高至145宗，累積個案升至2,779宗。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君預警，若疫情繼續失控，每日確診宗數恐幾何級上升。疫情已遍及各行各業，張竹君呼籲僱主主動防疫，包括先清洗確診員工有可能接觸的地方。

昨日新增145宗確診個案，當中142宗屬本地感染，兩組數字均創單日新高，。。。。。。。。。

有患者曾到尖東百樂門聚會

142宗本地感染中，83宗與其他個案相關，其他59宗源頭不明。新增個案牽涉多間食肆，包括屯門中央廣場富臨酒家、旺角維景酒。。。。。。。。。

康文署一名負責大球場內清潔工作的技工初步確診。康文署指，該技工最近一次上班日期為本月24日，工作時一直有佩戴口罩，。。。。。。。。。

張竹君指，確診個案中有56宗與家居感染或朋友聚餐有關，另外有11宗與工作地點感染有關。她又表示，最近個案不斷上升，牽涉各行各業，部份涉及工作地點及食肆爆發，由於。。。。。。。。。。

張竹君補充指，一般情況下與確診者近距離接觸工作或一起除下口罩食飯，已。。。。。。。。。。

連續多日過百宗確診，張竹君表示難以預計未來感染趨勢，最壞情況或幾何級上升，。。。。。。。。。

截至昨日中午12時，有1,016名確診病人在15間公立醫院以及鯉魚門度。。。。。。

顧主表示張竹君戇撚柒鳩

僱主做埋你嗰份，交税嚟把撚？

專家話睇數據少左好多人出街
一個人都傳唔到1個人
可以解十禁啦

竟然冇支那三老婦？

無事啦 無事啦

工作時一直有佩戴口罩
咁就難claim工傷